% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[
]{scrbook}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
  pdftitle={Bookdown Example},
  pdfauthor={Joonas Valve},
  hidelinks,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{RGB}{248,248,248}
\newenvironment{Shaded}{\begin{snugshade}}{\end{snugshade}}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.94,0.16,0.16}{#1}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.77,0.63,0.00}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.64,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.81,0.36,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{#1}}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\usepackage{longtable,booktabs}
% Correct order of tables after \paragraph or \subparagraph
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\patchcmd\longtable{\par}{\if@noskipsec\mbox{}\fi\par}{}{}
\makeatother
% Allow footnotes in longtable head/foot
\IfFileExists{footnotehyper.sty}{\usepackage{footnotehyper}}{\usepackage{footnote}}
\makesavenoteenv{longtable}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
% Set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{5}
\usepackage[]{natbib}
\bibliographystyle{apalike}

\title{Bookdown Example}
\author{Joonas Valve}
\date{2020-03-02}

\begin{document}
\maketitle

{
\setcounter{tocdepth}{1}
\tableofcontents
}
\hypertarget{index}{%
\chapter{Introduction}\label{index}}

This is a minimal example of a book based on R Markdown and
\textbf{bookdown}, that can be hosted and edited on GitLab.

\hypertarget{r-markdown-examples}{%
\section{R Markdown Examples}\label{r-markdown-examples}}

You can use anything that Pandoc's Markdown supports, for example a
math equation like this: \texttt{\$a\^{}2\ +\ b\^{}2\ =\ c\^{}2\$} is rendered like this:
\(a^2 + b^2 = c^2\).

Remember each Rmd file contains one and only one chapter, and a
chapter is defined by the first-level heading \texttt{\#}.

You can label chapter and section titles using \texttt{\{\#label\}} after them,
e.g., we can reference Chapter \ref{programing}. If you do not manually
label them, there will be automatic labels anyway, e.g., Chapter
\ref{applications}.

Figures and tables with captions will be placed in \texttt{figure} and
\texttt{table} environments, respectively.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{par}\NormalTok{(}\DataTypeTok{mar =} \KeywordTok{c}\NormalTok{(}\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\FloatTok{.1}\NormalTok{, }\FloatTok{.1}\NormalTok{))}
\KeywordTok{plot}\NormalTok{(pressure, }\DataTypeTok{type =} \StringTok{'b'}\NormalTok{, }\DataTypeTok{pch =} \DecValTok{19}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{figure}

{\centering \includegraphics[width=0.8\linewidth]{bookdown-example_files/figure-latex/nice-fig-1} 

}

\caption{Here is a nice figure!}\label{fig:nice-fig}
\end{figure}

Reference a figure by its code chunk label with the \texttt{fig:} prefix,
e.g., see Figure \ref{fig:nice-fig}. Similarly, you can reference
tables generated from \texttt{knitr::kable()}, e.g., see Table
\ref{tab:nice-tab}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{knitr}\OperatorTok{::}\KeywordTok{kable}\NormalTok{(}
  \KeywordTok{head}\NormalTok{(iris, }\DecValTok{20}\NormalTok{), }\DataTypeTok{caption =} \StringTok{'Here is a nice table!'}\NormalTok{,}
  \DataTypeTok{booktabs =} \OtherTok{TRUE}
\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{table}

\caption{\label{tab:nice-tab}Here is a nice table!}
\centering
\begin{tabular}[t]{rrrrl}
\toprule
Sepal.Length & Sepal.Width & Petal.Length & Petal.Width & Species\\
\midrule
5.1 & 3.5 & 1.4 & 0.2 & setosa\\
4.9 & 3.0 & 1.4 & 0.2 & setosa\\
4.7 & 3.2 & 1.3 & 0.2 & setosa\\
4.6 & 3.1 & 1.5 & 0.2 & setosa\\
5.0 & 3.6 & 1.4 & 0.2 & setosa\\
\addlinespace
5.4 & 3.9 & 1.7 & 0.4 & setosa\\
4.6 & 3.4 & 1.4 & 0.3 & setosa\\
5.0 & 3.4 & 1.5 & 0.2 & setosa\\
4.4 & 2.9 & 1.4 & 0.2 & setosa\\
4.9 & 3.1 & 1.5 & 0.1 & setosa\\
\addlinespace
5.4 & 3.7 & 1.5 & 0.2 & setosa\\
4.8 & 3.4 & 1.6 & 0.2 & setosa\\
4.8 & 3.0 & 1.4 & 0.1 & setosa\\
4.3 & 3.0 & 1.1 & 0.1 & setosa\\
5.8 & 4.0 & 1.2 & 0.2 & setosa\\
\addlinespace
5.7 & 4.4 & 1.5 & 0.4 & setosa\\
5.4 & 3.9 & 1.3 & 0.4 & setosa\\
5.1 & 3.5 & 1.4 & 0.3 & setosa\\
5.7 & 3.8 & 1.7 & 0.3 & setosa\\
5.1 & 3.8 & 1.5 & 0.3 & setosa\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

You can write citations, too. For example, we are using the
\textbf{bookdown} package \citep{R-bookdown} in this sample book, which was
built on top of R Markdown and \textbf{knitr} \citep{xie2015}.

\hypertarget{installing-bookdown}{%
\section{Installing Bookdown}\label{installing-bookdown}}

The \textbf{bookdown} package can be installed from CRAN or Github:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{install.packages}\NormalTok{(}\StringTok{"bookdown"}\NormalTok{)}
\CommentTok{# or the development version}
\CommentTok{# devtools::install_github("rstudio/bookdown")}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

To compile this example to PDF, you need XeLaTeX. You are recommended
to install TinyTeX (which includes XeLaTeX):
\url{https://yihui.name/tinytex/}.

Please see \url{https://bookdown.org/yihui/bookdown/get-started.html} for
mode details.

\hypertarget{version}{%
\section{Version}\label{version}}

The latest version of this book is at:
\url{http://eu-tike.gitlab.io/bookdown-example/}

Corrections or improvements can be suggested at:
\url{https://gitlab.com/eu-tike/bookdown-example}

\hypertarget{license}{%
\section{License}\label{license}}

\includegraphics{assets/images/cc.png}

This work is licensed under a \href{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}{Creative Commons Attribution-ShareAlike
4.0 Unported License}.

\hypertarget{programing}{%
\chapter{Programing Examples}\label{programing}}

\hypertarget{problem-1}{%
\section{Problem 1}\label{problem-1}}

\hypertarget{kuxebrkesa}{%
\subsection{Kërkesa}\label{kuxebrkesa}}

Nqs kemi N monedha dhe i vendosim në formë trekëndëshi, në mënyrë të
tillë që:
- në rreshtin e parë vendosim 1 monedhë
- në rreshtin e dytë vendosim 2 monedha
- në rreshtin e tretë vendosim 3 monedha
- e kështu me radhë (siç tregohet në figurë)

\hypertarget{shembull}{%
\subsubsection{Shembull}\label{shembull}}

\begin{verbatim}
$ cat input.txt
3
3
5
7

$ python3 prog.py < input.txt
2
2
3
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Testi 1: Nuk mund të formojmë një trekëndësh me lartësi \textgreater2, sepse kjo
  kërkon të paktën 6 monedha.
\item
  Testi 2: Nuk mund të formojmë një trekëndësh me lartësi \textgreater2, sepse
  kjo kërkon të paktën 6 monedha.
\item
  Testi 3: Nuk mund të formojmë një trekëndësh me lartësi \textgreater3, sepse
  kjo kërkon të paktën 10 monedha.
\end{itemize}

\hypertarget{zgjidhja-1}{%
\subsection{Zgjidhja 1}\label{zgjidhja-1}}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{T }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{int}\NormalTok{(}\BuiltInTok{input}\NormalTok{())}
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ t }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(T):}
\NormalTok{     n }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{int}\NormalTok{(}\BuiltInTok{input}\NormalTok{())}
\NormalTok{     l }\OperatorTok{=} \DecValTok{0}    \CommentTok{# lartesia}
\NormalTok{     s }\OperatorTok{=} \DecValTok{0}    \CommentTok{# sasia e monedhave}
     \ControlFlowTok{while} \VariableTok{True}\NormalTok{:}
\NormalTok{         s }\OperatorTok{+=}\NormalTok{ l }\OperatorTok{+} \DecValTok{1}
         \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ s }\OperatorTok{>}\NormalTok{ n:}
             \ControlFlowTok{break}
         \ControlFlowTok{else}\NormalTok{:}
\NormalTok{             l }\OperatorTok{+=} \DecValTok{1}
     \BuiltInTok{print}\NormalTok{(l)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{sqarime}{%
\subsubsection{Sqarime}\label{sqarime}}

Fillimisht shënojmë me \texttt{0} \textbf{l}artësinë e trekëndëshit dhe \textbf{s}asinë
e monedhave që duhet për ta ndërtuar. Pastaj fillojmë ta rrisim
lartësinë me nga 1, duke llogaritur edhe sasinë e monedhave që na
duhen për ta ndërtuar. Këtë punë e bëjmë deri sa sasia e monedhave mos
ta kalojë numrin \texttt{n} që na është dhënë.

\hypertarget{zgjidhja-2}{%
\subsection{Zgjidhja 2}\label{zgjidhja-2}}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ _ }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(}\BuiltInTok{int}\NormalTok{(}\BuiltInTok{input}\NormalTok{())):}
\NormalTok{     n }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{int}\NormalTok{(}\BuiltInTok{input}\NormalTok{())}
\NormalTok{     l }\OperatorTok{=}\NormalTok{ s }\OperatorTok{=} \DecValTok{0}
     \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ s }\OperatorTok{<=}\NormalTok{ n:}
\NormalTok{         l }\OperatorTok{+=} \DecValTok{1}
\NormalTok{         s }\OperatorTok{+=}\NormalTok{ l}
     \BuiltInTok{print}\NormalTok{(l }\OperatorTok{-} \DecValTok{1}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Fillojmë ta rrisim lartësinë me nga 1, duke llogaritur edhe sasinë e
monedhave që na duhen. Këtë punë e bëjmë deri sa sasia e duhur e
monedhave ta kalojë numrin \texttt{n} që na është dhënë. Atere lartësia e
mundshme e trekëndëshit është vlera e \texttt{l}-së që sapo kaluam (ku sasia
e dhënë e monedhave ishte e mjaftueshme për ta ndërtuar).

\hypertarget{shembull-1}{%
\subsubsection{Shembull}\label{shembull-1}}

\begin{verbatim}
$ cat input.txt
3
12345
31203
2123

$ python3 prog.py < input.txt
15
9
8
\end{verbatim}

\hypertarget{chapter-2}{%
\section{Chapter 2}\label{chapter-2}}

\hypertarget{sqarime-1}{%
\subsubsection{Sqarime}\label{sqarime-1}}

Marrim të gjitha kombinimet e mundshme të \texttt{i} dhe \texttt{j}, gjejmë
diferencat midis tyre, dhe ndërkohë gjejmë edhe më të voglën e
diferencave.

P.sh. për numrin \(`a_1`\) bëjmë diferencën me \(`a_2, a_3, ... , a_n`\),
për numrin \(`a_2`\) bëjmë diferencën me \(`a_3, ... , a_n`\), e kështu me
radhë.

Kjo zgjidhje nuk është dhe aq efiçente sepse për \(n\) numra duhet të
bëjmë përafërsisht \(`n^2`\) veprime (zbritje, krahasime, etj.)

Zgjidhja më poshtë është më e shpejtë.

\hypertarget{applications}{%
\chapter{Applications}\label{applications}}

Some \emph{significant} applications are demonstrated in this chapter.

\hypertarget{example-one}{%
\section{Example one}\label{example-one}}

\hypertarget{example-two}{%
\section{Example two}\label{example-two}}

\hypertarget{final-words}{%
\chapter{Final Words}\label{final-words}}

We have finished a nice book.

  \bibliography{assets/book.bib,assets/packages.bib}

\end{document}
